網民熱話：廿蚊哥騙好心人 深水埗街坊中招

深水埗「廿蚊哥」出沒注意！如果有陌生人向你借廿港元乘車回家，你會借還是不借？有網民在上周五(1日)早上在深水埗遇到一名男子，對方聲稱「醉酒後遺漏錢包及電話於太子的公司」，要求借錢乘港鐵回天水圍。

該網民出於好心陪他往購票，男子卻改稱乘巴士更方便，網民最後給了廿港元予該男子乘車。豈料昨日(3日)早上約10時，網民竟又在港鐵深水埗站遇到該名「廿蚊哥」，大感懷疑下上前查問，對方立即逃跑。網民懷疑事件有詐騙成分，因此在網上呼籲街坊小心。

facebook「深水埗友」專頁今日貼文，指有熱心的深水埗居民透過WhatsApp報料，大爆近日遇到上述懷疑被呃錢的事情經過。據文中描述，「廿蚊哥」是一名身高約1.6米的中國籍男子，名為「阿文」，留有鬆散黑色鬈髮，昨穿着深藍色恤衫、褲及卡其色皮鞋，而上周五的衣着亦近似。專頁呼籲街坊尤其是長者，小心受騙。

不少網民看過貼文後留言，指之前亦在區內遇過「廿蚊哥」，更指他經常在港鐵站借錢；亦有醒目網民建議，「廿蚊哥」自行向港鐵職員求助，他便可獲港鐵借出回程車票。

網民有話說

White Tam：唔想比(畀)人騙錢，但又要幫到真正有需要的人，可以話同佢一齊買地(港)鐵票睇住入閘，或同佢上巴士幫佢入錢，正常騙徒會立刻走人。

Jo Jo Woo：叫佢搵地(港)鐵職員，如果身上無錢，地(港)鐵可以幫助回程車票

Novia Lee：我係怡閣苑附近都遇過類似既(嘅)男人，話手機銀包都漏左(咗)係(喺)公司，想借錢反(返)屋企。

Jim Kwok Ping Fong：條友日日向(響)地(港)鐵問借錢，我同老婆早上返工見到佢，收工又見到佢，地(港)鐵職員試過出廣播，報過警都無用。

Li Siuwah：深水埗站係最多道友討錢、幾乎天天都有